話自己做design嘅唔該入一入嚟

仆你個街 上咗一排唔同嘅freelance網 發現好多人搵你報完價就算
後來先知原來有啲所謂designer開價低到仆街
logo開500 卡片開500 屌你老母做爛市
design樣樣嘢都用腦諗用手畫 你賤賣自己賤成咁 不如你去做雞啦仆街

人多係咁架啦
Programmer 夠萬二三蚊都有人做

人多所以壓自己價 所以唔怪得人唔尊重設計 因為自己都唔尊重自己先

不如我俾你睇下人哋開呢個價值唔值啦
我諗呢個只係佢其中一個reference 都唔算好差 但開450做卡片 會唔會太低

仲有咩freelance網， 介紹黎睇下巴打

之前用過hellotoby (app嚟) 伏到仆街 勸你唔好用 佢要貨金買幣先可以同人報價 報完價個客唔揀你 你個30幾個幣就等於倒落海

唔該d所謂designer咪再咁撚on9降到個價咁撚低
5舊水都冇都肯做真係賤過狗
當你得1年經驗，最基本只係做一個logo design最少起碼2000
仲要唔再改design，冇style guide，冇presentation，最basic既info

依個網教埋你地點度價
利申: Graphics撚

巴打同行
有時真係好撚嬲 有次我報logo價2千五左右 個客話太高 搵咗第個報五百蚊 屌大家同行點解要咁樣壓自己價

你比咩價我我就比咩貨你，500都肯做果d正食屎狗黎
亂咁壓自己價果d根本就唔撚識野，

岩 果啲冇degree既會咁做

香港地buy嘅都唔係design
你design到好有特色但要二千五不了
隔離果個係張卡片畫兩條線收五百，個客表示ok
結論其實兩邊都係戇鳩

freelance網不嬲得啖笑架啫,全部人都淨係睇價錢做人架啦

痴線
貴有貴做
平有平做
人地$500 貨仔可能求其拎d template 出黎執兩執
一個鐘起貨個客又buy

好多時d客都食慣依d幾舊水垃圾
然後你報得貴就話人地500蚊炸
又話我都冇乜要求 好簡單就得

試過做本書報價150蚊頁 又要執相又要排字
最後又話貴冇咁多筆直
算喇做到50蚊頁 當然百貨應百客 50蚊頁就交垃圾
然後又會屌你交d佢自己都識做既野 話你冇Design點點點

百貨應百客有咩問題
500蚊既垃圾有供有求都好，都係垃圾

卡片你想幾有DESIGN

同之前個單幾百蚊攝影一樣，唔好成日話人搶客。
個客冇刻住你名。人地低筆直唔揀你貴價高品質，有乜問題?
你話要時間要心思所以貴，咁個同行係唔係要諗同樣咁耐先交到件高質貨?
如果佢快手過你或者有天份過你，平啲黎密啲手，搵得多過你，又有乜問題?